健身資訊討論區 102 問嘢前請睇1樓Q&A

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

係咪要咁開
新手唔小心拎咗最後 唔好意思

強壯的帖留下名字

新手打算買架健身單車
但應該點訓練先易減脂？

LM

lm

今日做legs
冇操兩個月 都仲有90%係開心嘅

做完leg兩日都未可以正常行路

我預3日 日日都要沖凍水按摩

pm左個教練 屌佢唔應機

其實搵呢d教練 通常搵左之後係去邊做

你搵邊個先 佢自己有場咪係佢個場操 佢冇咪睇佢租邊個場教你

link呢

係喎

FROG CHING崇拜區

請問康文署九龍區gym邊度有barbell

Eat clean train hard and persist

復操酸痛到

大角咀有一部smith machine

好唔該你

大家覺得JEREMY ETHIER點?
我覺得佢教既野有D似2個JEFF既混合版

Pin埋啦

做尖前睇咗巴打個總結先
晒小小時間可以了解好多基本概念

簡單答你
唔計新陳代謝
運動減到既脂肪唔係好多
主要要由食入手

條友亂咁quote research 比人屌過一輪 睇返jeff nipple口廿

其實我一開波睇開JEFF CAVALIER 先, 但我發覺佢D動作好難學, 同埋佢有時影唔哂全身+無咩INDICATION/EDIT, 但D DETAIL位同免受傷/CORRECTIVE幾好

真正做GYM都係JEFF NIPPLE最好

咁岩睇JEREMY ETHIER係因為佢D圖好似幾清楚

Training你可以睇下renaissance periodisation 講得好detail
Jeff cavalier睇佢anatomy係幾好 但training我唔會睇佢

Calgary Barbell同Squat University點睇

Both gd

unsub啦

利伸冇sub過 一睇就知垃圾

另外想問下二頭三頭四頭pump感係咪特別勁 操其他位無咁pump不過都有 唔知係咪自己做錯

正常 照鏡照到嘅 摸到嘅係易pump啲
試下摸住個胸做機做單邊會唔會好feel啲

如果係powerlifting 我覺得Alan thrall 啲片幾易入口

Do not touch the barbell

Lm

第一日背 第二日胸， 上半身已經頂唔緊， 個身硬到仆街 今日踩下單車算

Leg完第三日 去左行山
返到屋企坐低都想嗌 起身又要嗌

好撚好笑

有聲

我行去gym都想死，ching居然去行山

多謝ching

有冇師兄可以教點樣加快recovery

最基本應係protein intake + 訓覺要夠
supplement的話omega3好似有幫助

另外聽講leg day完用跑步機active cool down之後幾日冇咁痛 有冇師兄試過真唔真

頭髮唔係一日就甩晒的
Frog ching都係用咗好耐先將頭髮甩晒

Frog ching既例子證明堅持係一定有成果的

食得好 訓得好 Deca Tren NPP Anavar Hcg

有冇尖沙咀goji 師兄知道間gym 係咪多左好多人
本身都已經唔少人 宜家黃埔同旺角唔開
啲人係咪全部去哂尖沙咀

清唔介意可以搵我 我有會所 沙田區 個場基本上夠

除咗雪藏雞同蛋
巴打們仲有冇咩平靚正高蛋白食物推薦下？

想買下面呢啲配件想問有無咩網站／牌子／產品推介
1. Weighted Dips Belt
2. Hanging Knee Raise Strap
3. Hip Thrust Pad
4. Cable Attachment

Cable Attachment 主要係想買長條型嘅 Triceps Rope
但都想順便睇埋其他

後面嗰啲係咪supplements?

急凍蝦，三文魚果D
耐不耐煎下牛扒

好似好貴
蝦點整？

去街市買三文魚/蝦/鮑魚其實都唔貴

餐餐雞柳唔係因為戇鳩唔識野折磨自己先食

係窮呀 屌你個閪！

維他命s

望落覺得自己有少少高低膊 做incline dumbbell press嗰陣 低啲膊頭嗰邊嘅chest冇高啲嗰邊咁有感受 應該點

係我禮拜四晏晝去已經街市咁 夜晚應該仲誇張

就係囉

其實雞胸有無話邊種整法最keep 到營養？
平時都係白烚

蝦就咁放D鹽落鑊炒
三文魚就煎或者焗
如果有氣炸鍋可以買急凍鯖魚
呢幾樣野同冰鮮雞差唔多價錢姐

買雪藏蝦試下先

有冇推介學健力/舉重既地方工廈嗰啲都ok

想問下goji尖沙咀係咪好撚多人

好撚爽呀

push this

想問下我想增磅，但同時唔想依賴weight gain奶粉，可唔可以weight gain同whey protein隔住隔住咁食？

另外，有無邊隻weight gain同whey protein推介？

唔想飲gainer咪唔好飲，食多幾餐
食物一定好過gainer啲垃圾糖份
whey嗰啲都係睇個人口味同價錢，你自己試下就知
揀返大廠大路味應該都冇伏

Thanks 巴打

Why

唔好啦
操左 幾日 又封

多唔多人踩太空漫步機
我通常GYM完踩45分鐘
一星期踩兩次左右
帶氧應該OK
修SHAPE唔知效果大唔大

健力角度唔夠專項
佢範範都掂下
不過講個人，佢份人真係幾正
好鍾意佢

健力黎講 The strength athlete, reactive training system, juggernat training都好informative 但算難入口 搞到d片同ig post都唔多人睇

Carnitine同cla
每日服用量係幾多
同分幾次食呀？

??????咪嚇我

試試whey加即食麥片

甩左p

即係溝埋落去飲？功效好啲？

是，琴日滿180日online

用少少熱水沖開再加涷水加whey

有冇巴打唔係用bro split?

有

Cla 餐後

新手 一人一個（多個一個都ok)推薦既健身channel 語言無拘
新手唔識分邊啲好
正係睇過兩jeff kofgym 蓋伊 同有個混血台仔
趁呢啲時期惡補下

再封gym就索性全部gym打開門口做生意同政府死撐
錢唔交，門照開

除咗kofgym之外全部垃圾
唔睇唔配話自己鍾意做gym

正經POST真係唔想引戰

痛到痴左線依嫁屎忽 上身又痛 換衫都換唔到 手都伸唔直
借問聲仲咁痛係咪唔岩再去操住 要rest多一兩日先去

戴住個口罩做cardio 真係搞唔掂

唔係囉
大家要戴好口罩呀 唔準除黎抖氣
之後先會0確診! 唔可以咁自私!

換其他部位囉，我上次操完背都痛左兩日

真係有人會咁諗

首推館長

唞下啦，啱啱開gym咪咁搏

而家康文署係咪一定要掃安心code先比入？

係啦, 傷左就有排抖

想問點解要沖凍水嘅？？

好多運動員都會做
應該係有功效

有無ching有join 佐敦anytime 因為近番工果到 收工可以去操 果到啲機齊唔齊 多唔多人

減脂幫你唔到但如果有位買架單車加個trainer 屋企踩又得出去踩又得

人地係因為做完weight training仲要做自己既sport training 如果你只係做weight training的話 又有足夠時間休息 沖凍水涼/敷冰可能會令你肌炎發炎反應減少 但其實呢少少既肌炎發炎係肌肉成長既過程 你咁做可能會令muscle adaptation減少

你短短幾句就講左上面我貼篇文嘅一半重點

我既concept都係你貼篇文睇返黎

屌，聲同畫面出晒來

大把

操到出晒汗 個口罩濕撚晒 又抖唔到氣 又防唔到疫 都唔知戴黎有乜撚野用

我用奶開黎做早餐 朝早速食600卡

新手前幾日join咗
機齊唔齊答你唔到 唔識
但人就唔算多 星期六中午

館長d片好長條條都成個鐘

Thanks巴打

好好好 我遲啲試下

ice bath 呢d比較合適 專業level既運動員用
佢地隔一日就要打多場比賽 唔舒緩下d肌肉 好難應付到下一場比賽
我地呢d平民level操下 注重下休息就得 除非話真係發炎發到你頂唔順

可以填紙仔
但佢會即場打俾你confirm

恐懼撚冇健腦

係 今日試左 即場打電話
不過入去本身都要登記就算數
你地附近康文署GYM ROOM
一朝早7點幾多唔多人做

唔多
我果間就算夜晚7點8點都係得3 4條友

唔該巴打
近來想試下改善生活習慣
早少少起身去公司附近康文做GYM跑下步
收工真係冇乜動力 又唔鍾意跑街

仆街tst goji閒日下晏去都多人過街市

開左到宜家都未去過

所以諗住胸背照舊係屋企做算，操腳先去嗰到

真係
兩間分店啲人去哂尖沙咀
想像唔到有幾多人

想問下你哋一日飲幾多水
我日日飲7-8L水係咪唔正常 好撚驚係咪飲奶粉飲到個腎壞撚咗

我之前係到講唔會迫人戴 比人圍攻

有冇巴打用緊NÜO FLEXBELL呢隻可調式啞呤???

同想問淘定accstore果啲買好?

點解唔諗247 平咁多 又多分店

屋企附近同番工果都無同埋聽人講247好多人 今日17:30去左佐敦anytime參觀 得十個人都無

accstore個d都係淘唔係咩 仲要勁貴

原來247平過anytime
anytime唔打價, 其實around幾多
不過其實我岩岩操都唔係好洗機械, 反而少人仲好....

同埋247好似唔係全港任通?

好似都係
accstore買過做引體上升既bar 黎到先知大陸野黎
但我主要想買正版唔好係老番用用下跌Q左落黎就得

跌一次都搞唔掂

4-5L

之前有PO都有巴打問過呢隻
但我都揾唔番了
有冇巴打知淘既 邊間係得

唔知夜到9點半10點重會唔會咁多人

550 簽一年 半年就650

學之前個巴打教路 得閒食幾包餅飲下奶仲好

不過而家咁嘅時勢隔一陣就封一次尖 嚟緊唔知仲有幾多波
隔住隔住咁玩其實幾晒心機下
簽長約真心要諗清楚

師兄 最緊要就腳
繁忙時間我諗邊間都咁多人
但係Anytime 唔會用垃圾sportsart機 間間都係lifefitness

本身之前都係康文署玩 但細佬我本身毒撚驚多人又唔敢同人share機同埋住得遠，最近都要搭程小巴過去，所以揀間近自己番工果到，比多少少錢逼自己去
希望堅持到
Thanks 巴打

有冇人知全港有最大weight training區既gym係邊間？

有次參觀一間24/7間野跑步機用唔知咩牌子，部跑步機個跑道勁薄，衰過康文p記

關節周圍既肌肉做完冰敷係咪可以減少受傷機會
炎症會令肌力力量下跌增加韌帶周軟骨組織既負擔

呢個process我覺得都係身體positive adaptation既一部分
正常Training而唔係受傷/overtrain導致既發炎我都唔會冰敷 而每次training都要起碼performance recover to baseline先會再train
如果未recover得切 我會諗係programme問題/瞓覺休息問題 而唔會冰敷去解決
我自己只會係受傷 而且傷患處好腫 發炎得好利害既時候先敷冰

買手套去邊到買

手套呢d求其去d記執對啦

康文而家都係lifefitness機

係呀一定係㗎 人地主打呢樣

拉背帶你地用Grabs定係Straps

我係迪卡濃買, 平靚正, 爛左即換

有咩用

最大應該係waterfall

多手汗可以防冼, 防起枕

新片又講inflammation and recovery

Thanks bro,放工睇吓先
你好似學識唔少健身知識
係睇YouTube 學返黎？你training year 好似都唔少咁

我得閒冇野做會聽下boardcast
但我玩健力先大半年 total岩岩過400多d 好撚廢

握力勁d

ANYTIME同247 個半年/一年PLAN係咪都係每月收費?

手套 女人咩

Sls

Anytime 佐敦多南亞仔

Recovery 推薦訓教

拎warmup 重量做下squat / leg extension

岩岩操返 每做完一個位都酸到仆街 要抖一日再操下part

師兄同我完全一樣
加油加油

但今晚有歐聯

我手指頭有濕疹，買咗對3m嗰啲搬貨手套，20零蚊。之前見有人搬貨戴同款

P記一年一千有冇人join左

其實純粹想肌肥大 睇落大隻 唔玩比賽個d
係咪唔一定要玩big 3? 例如淨係做機同dumbbell

利申 有練big3

訓唔夠真心覺得個日係白練

淘大附近見過街站1000一年，平過康文

垃圾P記幾時執笠？

P記已經夠垃圾
P記啲pt仲垃圾

Join咗啦
拉咗5個frd一齊join添

有人講起分享下見過啫，垃唔垃圾關我差事咩

one club?

經過見到，冇問呀，我本身247未完約

屌星期六leg day完今日都仲痛緊，program 聽日練第二次可以點算

女人先用手套

前日操完腳
琴日都冇乜事 只係有啲肌肉酸痛
今日個hamstring 近關節位勁痛
隻腳好似伸唔直咁
之前bicep都有呢個情況
請問師兄呢個情況係咪發炎 要點做

gym房個個都有用

唔係講緊你 sor

係gym多唔多gay會裝人沖涼或者係咁望人地條丁

想問下咁多位gym房開返
你地去開個間有無話點補償話呢幾個月
前前後後白交左4個月月費

邊間咁仆街

physical邊有分one唔one club咁高檔 全部都all club架啦
你估pure咩

想問下呢度d師兄通常幾點訓幾點醒

ok

唔知你邊間gym喇，我個到除左新手同女人用之外，真係操個班冇人會用

上youtubr睇下握法，握岩就唔會痛同有繭。

用手套唔係唔得，不過其實幾麻煩。
隻手焗住又出汗又臭

係咪講緊grip

佢似係講單車手套個隻

驚你飲水飲到腎壞左
利申5l左右

新手一問
第一次做完之後隻左手伸直同曲都痛到仆街
應該等到咩情況先再做手

大H個背

係咪做完2頭, 我一開始都係咁
咁咪等到無事再做(我個時新手+平時無做運動等左4日)

係呀 2頭 左右手肌力唔平衡 左手跟右手個重量做
右手我估聽日應該完全冇事
左手我諗要多3,4日

訓夠既話兩日應該得
岩岩開始form最緊要唔好追重

已經兩日 都係好痛 反而前兩日唔太痛 今日唔可以太直/曲
可能睡眠質素唔夠好..
我今日做腳 唔敢做得太重 仲要番工 驚郁唔撚到
但做得咁輕又好似冇乜feel 係唔知聽日會唔會先痛

hamstring唔係連一個關節....你講邊個

痛完先操腳啦
有無拉筋

痛完我又會想操手 然後就全身一齊痛
冇呀 下次拉番

冇用手套
純粹覺得手感差啲
同埋隻手起繭又無冇野

利伸：新手

咁應該係你身體未適應到個痛楚，堅持落去，唔痛之後再做做多幾次你就會覺得其實d酸痛都幾爽

咁撚M架咩
其實因為好無聊 所以成日都想去

有冇師兄知 myprotein 仲有冇咩平code
宜家連city都係得返60% off

六點時好撚多人
屌

正式宣佈 男人做Gym要戴手套 連女人都不如

正常真係唔會戴手套
但係你句嘢咁父權 小妹有啲嬲

唔好對住小妹流口水

有時操完唔痛反而有罪惡感

屌，留低左條腰帶係gym room,第日返去搵唔返了
有冇師兄知邊度有快扣 既牛皮腰帶賣？

職員態度勁差 ,葵芳個間垃圾

你指anytime? 不過間間gym都總有閪職員

Ching點踩法瘦咁多？

可能減埋肌肉

係咪肚腩 都冇埋

出晒腹肌未

練腳做leg extension 右腳膝頭好痛
好輕都痛點算

247既 Inbody 係免費的

P記Inbody都係免費的

唔該你

唔信啦 雖然冇做過

做係免費 但做完會係咁sell你

唔做好過 目測重準

我join咗但冇同我講過有check inbody嘅
想check係咪就咁問佢㗎

30蚊兩包即食雞胸算唔算平

你去邊間24/7先
據我所知，有部分24/7分店老闆以前係c記出身，個經營手法仲停留係c記年代，覺得死sell爛sell就可以生存
仲將衣套手法帶過黎24小時gym

我見個個大隻佬都用緊 有d個樣仲要似教練

果d係拉力帶吧

係 直接去搵staff/PT話想做inbody就得

我去過超過10間247操都未見過有人sell

有無巴打新手期試過推完胸手軟之後做三頭零感受度 今日做左幾個動作都係零feel 好似無練過野咁頹住走

Strap更廢喎

新手用你嘛覺得廢囉個大隻佬大隻過你唔通你又話佢廢咩

其實未必關痛唔痛事，操背玩大重量真係容易磨損隻手，最主要係gym房好多人都唔衛生，起碼有一半人痾完尿都唔洗手帶個手套隔一隔，衛生d唔好搞到有皮膚病安全d好

係咪揸太闊/個膊代償得太多

你意思係推完胸個胸冇FEEL又要手軟, 搞到做三頭都冇FEEL?

用個手套都要諗咁多
想用咪用囉
我好輕都照用護腰同拉力啦
人人身體健康唔同
我有舊患想保護自己
有咩唔妥
對眼係人哋嘅
對手係自己嘅
理撚得人啦
仲講到用手套就係女人
侮辱女人又侮辱戴手套嘅人
都癡鳩線

一直都覺得健身室係弱肉強食
你大隻做乜都岩, 冇人會話你
你細隻做乜都錯

Agree thor拉501kg都要用straps 渣ga

你留意佢ig, 睇下佢幾時做大折
一個月1-2次左右，都係呢個code

有冇人知屯門gym room有邊間教練好/ 私教都ok

但其實關人撚事又唔係影響到人
唔通著咩顏色底褲操野 都要經尖狗同意咩
好多香港人唔識咩叫互相尊重

係呀, 做好自己就得

不過講咁多野都係網上嘴炮, 我又唔信會當面話人

開gym嗰日開始操腳，呢幾日先可以正常行路，一拉筋/做大幅度動作仲係會痠
成個幾禮拜了，我recover能力係咪算差

其實係睇個個人大唔大隻/ 大唔大力
拉一餅用手套 推胸又用 推膊都用時
一定比人恥笑

有冇大場係有belt squat做？搵極都搵唔到

所以香港健身風氣又係肉酸過人
有時間單單打打理人哋 不如操好自己先啦

其實現實好多時都係講笑 唔洗太介懷
利申 自己唔用手套 但會用拉背帶

護腕都唔用？

i mean樓上反駁人大隻佬都用手套 所以用手套唔廢
但反駁嘅例子話大隻佬係用strap
而strap比普通手套更加輔助得多
no strap同with strap world record都差10%啦
我都唔認同踩低戴手套嘅人
戴手套都係保護隻手 唔想損手爛腳啫

Wts go24 不過垃圾牌子

哭𠹌咗 係香港操野真係慘

唔明有咩好恥笑
個個目標同身體都唔同
又唔係話去操得就為比賽 要練握力
有d人多汗 有d怕污糟 有d有皮膚病
保護好自己有乜問題

係喎 一野比你講中 都FEEL到前膊 用左好多
推胸坐係度都夾到背 訓係度一unrack就鬆左 想問點解決

可能係支barbell太高 set低少少unrack
focus伸直手而膊頭唔好推出黎

邊度有得賣

宜家goji係咪可以填名?

可能斜方都用得多
夾背沉肩, 手肘角度~45, 加拿大個個位貼少少
咁樣個膊同斜方就唔會郁到咁多, 正係隻手伸直

想知邊間

7仔

Title 無左嘈交要自貼身材

搞到冇得睇有套冇套黨自貼

有都冇人自貼既 frog ching咪又係偷相用

收到下次試下thx

就咁拍卡就得

但係7仔隻韓國雞胸難食到sir喎
不了不了

Donki屌打
$18一份都唔算貴

Donki
去入下手先

排隊都排死

我通常一次過買15件

聽連登醫生講？
做多啲hip adduction abduction機

太重跑步係咪要加條帶箍住膝頭

你膝頭內外定中間痛先

太空漫步機啦

唔好練腳,行路已經練緊
胡博士講既

donki雞唔會好高鈉咩

Donki 雞胸真心好食

有無師兄係天水圍銀座酒店操緊？依家仲多唔多人？

想學powerlifting 有冇ching有推介

tg

想請教一下有無針對性 可以減到腰脂肪既菜單/運動
173 61.5kg 驚做太多有氧過瘦
早餐麥皮 午餐西蘭花雞胸 晚餐隨意但唔會好誇張 有做下重訓同訓練下core, 不過唔係好hardcore 果D

想買一張
有無人買過或者有其他推介
Budget 1500樓下都可以

推

今日k11又爆左11單 準備又關gym

有冇師兄有手提袋推介 想裝埋飯盒同衫

玩gym房d輔助pull up 成日操到手臂d肌肉好緊之後就收左皮 明明已經嘗試feel下背肌先拉

試下LAT PULL DOWN, 慢落HOLD住

唔好搵t字頭嘅就得

小心唔好整親自己

我睇外國d片話輔助既機唔係咁好
輔助pull up/ tricep dip smith machine
我通常都唔用
練唔到muscle stability

搵得佢應該都有番咁上下底子我基本上連barbell squat同deadlift都未做過自己做又驚整親

都唔關事
Powerlifting 根本就好專項 緊係搵專項教練
我見某教練有教白紙 由冇做過gym 教到拎晒獎
自己再research下

係咪Colin?

有無有人睇dickersonross?

我500賣張一樣嘅比你

想要張新

我$400

巴打有無即食雞胸推介

冇底子搵啲勁教練教先好，打好過底之後行少好多冤枉路

有冇做運動?

T字頭有咩問題 介唔介意講多少少
想執下個from

t字頭都有好多人
你講邊個

有 每日一個鐘到個半鐘左右

Ronnie Coleman 都帶手套操啦

食得咁lean又做足運動一定有效 雖然係絲但都可以操下upper body
依家幾高幾重???

新手入嚟想減肥 岩岩跑返步幾日發現原來係要計TDEE 岩岩睇左1日要2700左右
如果我想增肌又減脂係味要先減脂再增肌定係同步做
小弟172 應該係70左右有個肚腩 我知有得局部減 所以今日開始戒口 停零食甜野
早餐轉食麥皮 午餐帶飯食隔夜餸 晚餐由平時一碗減到半/大半碗飯 小油 再加咬爛d食長d會唔會比之前有效
如果呢個情況係味其實join gym先做重訓再 Cardio 係味會更有效
咁如果要join 除左24/7有冇第2間可以介紹

減脂增肌可以同步 另外其實home workout都可以增肌既
除左24/7之外睇你想邊隻 仲有anytime Go24 Goji P記 康文 snap 愈開愈多
住屯門果邊有間odin係呢個post都好出名

大食一餐 之後再減就會跌翻落去係得 果個叫cheat meal
可以加強返代謝等你再減
但唔好咁密 要自己set時間

#16答曬
睇你住邊 通常去邊區嚟決定join咩

咁其實我最終都係想屌走個肚腩
如果純屌走肚腩跑步係味應該幫唔到幾多 點都係要去舉下鐵增加肌肉量幫手消脂咁先係最好？
配合埋飲食係味會成半功倍

的確連女人都不如

玩咁輕都戴手套

其實係，只要你夠大隻你話臥推係連屎忽都得

有睇呀 所以已經用佢條link 計左 TDEE down埋個 apps 去計食左幾多卡路里
所以如果我純減脂 應該做多d運動 因為暫時未有動力操肌 雖然應該係操左肌先再減脂
btw 其實係屋企做 ringfit 算唔算係有運動
利申我係跑步 諗住跑完步食完飯抖一陣再做埋 ring fit

人地做緊幾多先成班曲解曬「女人都不如」嘅意思

我嗰區有2間247 但係完全唔近自己
近嗰間係P記 但係返shift 應該join唔到 除非係返工前/後去
但係p記好似要1炮過俾左先可以慢慢上同埋好驚有人sell 所以我都係 prfer 24/7
但呢一刻想屌走肚腩先再增肌

你都答左自己

正常要返工唔係都係返工前/後去架咩

返shif收勁夜 p記應該冇開

係味應該屌走肚腩先再增肌如果現階段唔想 join gym概話
因為我驚我自己4分鐘熱度想堅持下可以跑步跑幾耐先到join呢個選擇會唔會好d

重訓同cardio強度夠唔夠？有冇加強過？
大食一餐應該指cheat day，你可以google下

乜撚野屌走個肚腩
如果你已經覺得自己4分鐘熱度
咁你做咩都唔會屌得走個肚腩

唔知係太耐無飲定點
呢排一飲ON WHEY＋操個陣 BCAA ＋Creatine
屙撚到仆街
有冇巴打都會咁，定轉WHEY保屎眼平安

所以而家要睇下自己堅唔堅持到1個月
堅持到先更上層樓 到時就係 Cardio+重訓
而家挑戰1個月 Cardio先

師兄如果cardio都諗4分鐘熱度 咁做問重訓
你都話自己想試左Cardio先

大路都係ON ALLMAX MARS
偏門等其他師兄解答

我有呀 其實就係當左有食飯個日就係cheat meal 因為我鐘意食飯多過其他 都係一星期一餐咁樣

重訓就冇乜 因為我淨係自己屋企做下 cardio半個鐘到9個字左右 有加強過 cheat meal 都有食呀

上嚟問定重訓
不過今次決心都幾大
比之前跑2日就冇跑差好遠

決心大唔洗問啦，join啦，上面都有答可以同步增肌減脂

其實你中意重訓就好易變習慣
我以前跑步都係跑2日就冇跑
但重訓好容易變習慣

假設飲食同tdee冇錯，可以就去gym room做下囉，都可以試下用唔同方式做cardio，例如跑步>跳繩>行樓梯>踩單車咁變化下

都聽過有人話增返少少磅先再減，不過我都係新手，唔知係咪真

佢係咪 whatsapp你叫你去做啊？
唔洗理佢架喎

我見好多人做到手有枕 用左手套係味有咁易有 同埋係味運動舖就有得買

唔deadlift /barbell row基本上都冇乜

我間gym除咗barbell以外所有拉嘅器材都唔算刮手

其實想增肌 除左平時食多啲肉之外
飲牛奶呢啲乳製品係咪都有幫助？

係，因為有蛋白質

有無ching 係cas操？
咩環境同價位？

正常喎師兄
你join 佢會幫你度一次先 之後度完會sell你
你話冇興趣 之後就唔會再sell 個個24/7新join 都係咁
除非你玩左一排佢無啦啦sell你就抵屌

係馬鞍山？

跑步機較3 6？？

點死撐啦

30宗 武漢肺炎
哭撚左

對big3嘅熱情消退咗好多。我做gym嘅最大快樂係做big3嗰陣全身用力，舉起大重量嗰種feel，再睇住自己個pr一直進步個種成就感，身材都係其次。
gym做下封下之後，每次開gym都被打回原形，只能夠舉返一開波個重量，真係好冇癮

戴手套係柒
但係gym rm規矩係大隻大晒，所以Ronnie Coleman 唔計

睇個勢分分鐘過多個零月又再封

想問呢到有冇傷過半月板既巴打？
自己傷咗半年 大致都好返
但一練完腳或者跑步30分鐘（強度係傷之前嘅50%）
之後個膝頭哥都會有少少腫痛同埋鬆鬆地嘅feel
但唔影響活動能力嘅

想知係咪正常反應嚟？

有啲話關creatine事

Creatine減量適應左先慢慢加番上去試下

跑緊運動場同街

搵c字頭

係咪csa 我都想知

係呀係呀

我又未去到屙到仆街，不過屙唔到香蕉屎出嚟

多數係 creatine 果度出問題

我而家飲緊一日5g 等我試吓轉3g 先

力量係差咗但無咩大跌
但係個body 差咗好多
又有肚腩 啲胸背腳手臂膊頭好似無做過gym咁

想請問大家 九龍灣想做gym應該join邊間之前join過goji但要簽長約所以唔續了

想要d有堂上既, 返office工所以唔需要24小時開果d

九龍灣247 for sure
就算佢係24小時 但九龍灣既247係高質場黎

亞洲人多有乳糖不耐症 飲酸奶或者分幾次飲奶都解決到
豆同黎麥都有用

仲有好多野玩
街健 CrossFit strongman 體操

我whey都ok
但一日內對支700ml鮮奶嘅
一定肚疴

想問下 我本身瘦底 175 61...但腹肌好似練極都係上4舊明顯 下4舊同人魚線 線條都唔係好出到.....想問下我係咪要做埋帶氧運動(係屋企跳繩)去減下個下腹?同好似係一減減全身 我會唔會仲愈跳愈瘦雖然我睇左1樓做運動減唔到好多,,,但我又戒唔到口,,,即係都食開煎炸野...

175 61kg

每日做3下掌上壓夠啦

今朝去練背
點知部機未較返岩我一直唔知
之後有位巴打行過黎同我講
個刻覺得勁柒 但同時都好感激佢
冇你提醒我諗會一直錯落去
多謝你呀ching

利申：女 第一次自己去gym room 平時同frd去
成日覺得d大隻佬氣場太強 好驚

平時做開gym嘅見到d新手做錯係咪會恥笑
其實點先知自己做得岩定錯

呢個症會影響吸收？

Whey用奶沖黎飲消化ok應該無事
如果差左先轉iso whey或者分兩次飲都可以

大家珍惜做尖機會30幾宗了

會呀🤣屙左吸收唔到
八九成亞洲人有
歐洲得兩三成

邊個t字頭先...

你放心 女仔一定冇人笑

認真呢？唔通男仔就會笑返男仔？

正常人都唔會笑9人嘅不過女仔一定冇事

岩岩係屋企諗住一陣去GYM前做hanging leg raises可以專心練其他野

點知做做下成條pull up bar 甩左一邊成個人垂直尾龍骨落地
依家唔係好痛但係咪停返一排好D

你錯到好似gym fail 咁誇張就會笑嘅
正常新手錯冇乜人會理

自己操自己野都要專心啦

戴手套都笑到仆街，何況做錯form

可能聽朝訓醒先痛 有事都未必即時

呢個真 做尖一係正常人 一係就成班垃圾厹

預有班狗公會係咁望住你

屌我間gym又係少女仔
有次帶個女仔fd做機，feel到好多對眼係咁望過黎

見證過某幾個場越嚟越少女敢上嚟操就咁解

有冇ching知1resistance等於幾多kg/lbs?

互相恥笑囉 女人先最憎女人四圍笑人肥

望仔多 好多師兄操得好靚

247有冇堂上？

果種感覺換轉係我都頂唔順
全程俾人視姦咁

冇，想上堂我估要去到牛頭角pure 或者觀塘FF

你係要上咩堂？
私教定點？

班禽獸仲要唔係淨係望咁簡單

247無，Snap先有

Join 左pure 期待玩下佢d course

有咁誇張咩？

邊有咁乖

Ching覺得CSA點？

水記師父

pull up唔知點解用左膊頭d力

應該係最底部既時候lat無keep住tension
d力食哂落膊頭

best powerlifting gym hk

有無師兄有教練推介
想學拉筋 放鬆果D

tdee 2700

女學員會得到款待

前排做親 三頭肌 動作 (e.g. triceps extension, triceps pushdown) 既時候
隻左手手肘都會好痛 (手肘突出黎個舊骨既位)
呢排直情去到就咁平時左手用多少少力extend都會覺得痛
想問下有冇ching試過？
我應該要點做？係咪停一排唔好做？定係要睇下醫生好d？

有故仔聽？

點解香港間間尖都好似好亂咁

D女好撚淫，鐘意全世界都J佢地，正正經經做gym唔得

想問算高定低

想問大家有冇聽過claws.fitness
pt好唔好 跟唔跟得過

你用網上條式打定個八/九折 你170比較難有2700tdee，除非你工作屬勞動性質

你gym beginner period 同步增肌減脂冇問題啦

真
識親啲做gym嘅女都係好撚淫

傻鳩bodybuild

歡迎玩開牛頭角Pure健身/觀塘Pure Yoga手足：

定做親gym啲仔都狗公阿

同一個價可以跟到ifbbpro 自己諗啦

睇佢ig教學生做squat 做到錯晒

搵physio睇下好啲，之前試過玩太重同你同一位置痛，睇左幾次再自己按下就搞番掂

ON double rich chocolate 世界第一

師兄請問呢個價可以跟到 邊個ifbb pro 真心想跟

香港都係得幾個ifbb pro ，反正一定會係Eric哥

Ching你個時係經醫生轉介去睇physio，定係一黎就搵physio？

諗起佢gc同Brian Au同台幅相

睇你需要啦，我個陣趕住操野所以直接搵，成個鐘慢慢對住你 幫你分析 然後再幫你放鬆筋膜

咁應該係幾多先正常
再撳都係2300

請問各位巴打

有咩熱身動作 可以將個胸打開？

可能對電腦的工作多 成日都縮埋

有冇巴打一齊去康文署做gym,最好喺荃灣區附近
瘦撚學生哥冇錢，又想開始做gym強身健體，有冇人一齊

睇嚟公立醫院就唔可以期望咁多

Google Thoracic spine mobility / warmup exercise

但如果係圓肩就難搞

唔係圓肩

胸肌太緊

做推胸 或者 拉背 果時成日都打唔開個胸咁

有冇師兄join過間叫bc fitness
我見長沙灣新開左間
想知平均幾錢個月

呢間大家點睇

最少飲得多唔會有mp個種嘅感覺

但圓肩好common

嘔心嘅感覺

未飲過一隻難飲得mp...
出名難飲既mt都好飲過佢

mp 係平先多人買

個網乜都睇唔到
可以點睇？

我入到wo
想知呢間咩價位 因為好近我屋企

Wtf，bc連gym都開埋

想問下大家 小弟係健身嘅新手
自己以前有打開排球 停左幾年無打而家打返 右邊膊頭每次做殺波個動作掂到波發力個下都會痛
想問下有咩動作係練膊頭穩定性

唔睇好

一餐食400g baked chicken breast
其實會唔會太多/吸收唔哂

想買條腰帶 邊到買平靚正 bcshop?
邊間多選擇

247唔係有PT咩

去到就會識到人

建議每餐食50-70g protein

上網買啦， 首選sbd不過比較貴

間野有咁大cash flow去俾咁既租金都幾勁
唔知幾錢

如果一餐食0.5體重（g)既蛋白質

一日係咪應該食四餐

將target protein量平均分開咁多餐就得

最好飲係乜on?定muscle tect

迪於濃夠哂平

日日咁食頂得順？

Ots 買 schiek 利申自己有兩條用緊，非打手

有冇得淨係報佢啲group class定係一定要交左會員費先

就最pro既bodybuilder 1餐都係150~250g雞胸 多左就唔吸收
所以佢地會食4~7餐

想搵個巴打一齊做 冇咁悶同咁易放棄

唔揾同學？

佢地嫌麻煩 唔想報康文署嗰個課程
我自己就係上完學校嗰個 再將佢轉做康文署嘅資格

岩岩買左muscletech
好撚難飲

請教下各性嘅意見同可行性先咋
因為而家cut緊，
餐盒統一哂做「200g baked chicken breast + 40g Oats」

有啲擔心protein 唔夠咁

乜味先

揾醫生啦
我都試過跌親屁股
但做咗陣dead hang好咗
揾醫生啦

你之前飲開乜牌子
朱古力味算最難會難飲既味

聽你講岩岩買左條了

康文識唔到人
利申：毒撚

代fd問。
照計宜家join gym係咪應該平啲?
有冇ching知宜家奧運水記一年plan月費幾多?

Mp同r1

R1好似幾貴
係咪最好飲
我既粉全部都沖奶飲 好飲易入口d

電子消費券可唔可以買蛋白粉?
ching們有冇邊隻牌子同味推薦?(上次買隻味伏咗，飲得好辛苦)

Mars 芋頭牛奶

真係醒唔起可以買supplements

唔會唔吸收
只係吸收左未必用晒黎做protein synthesis

R1唔好飲
仲要唔平

Ching邊度做
一唔一齊做

依家邊間康文署比較齊機少人
半年前左右 落樓下嗰間細細地嘅康文署 有一半機唔係壞就係唔開

想問有冇人知邊間有呢種機玩

我係咁食嘅
但應該個個人消化能力唔同

同埋我中意一餐食勁飽嘅感覺

人體每次(三小時內)吸收蛋白質上限為30~35g，過量有害無益，唔想咁快換腎就唔好亂黎！

水記有，其他唔知

247有分店有

食幾多係睇body weight 每日食到3.0g/kg都唔會出事 我就唔明點解每餐要食30-35g 除左muscle protein synthesis之外 身體仲會用protein黎做其他process

mp 隻桃味係咪都ok ?

HKTVMALL 有Ons wor

用dumbbell飛膊算啦
就算比你搵到一間gym有
唔就腳都係死 好難維持落去

goji間間都有咁濟

最正

R1已經好飲過muscletech

而家係用dumbbell，但大學個陣玩過
鐘意用呢隻機

去你就近既場試玩左先

大場基本上都有
細場就anytime葵芳
得閒上google睇下相

P記差唔多間間都有 247都一半有

百佳 果d橄欖油 買開邊隻牌子

Go24 都有

唔係荃灣區，幫你唔到

Ots新個隻clean whey 有冇ching試過？
幾錢同好唔好飲

Physical 1000蚊一年有冇師兄join咗

有無師兄會用牛奶/豆漿溝蛋白粉味道會唔會好d

ON 雲呢拿陣代糖味難飲到想作嘔

新手想問下脊柱輕微側彎同骨盆前傾可以做咩改善？
上網查過下骨盆前傾係咪可以靠練abs同臀肌就改善到？

做咩入嚟呀五毛狗 死返出去啦屌你老母

睇嚟佢要用多啲HGH

佢太大隻喇

佢好似冇修乾過

問題佢太有自信 肥到咁 上磅都唔會係
睇黎又係被氹買藥 又唔識用既受害者

太多人基本野都未做好就落野，落左又唔識用

睇佢款應該無人教佢做pct 睇佢以前都瘦底

瘦底有肚腩
67kg
一星期4日重訓2日hiit
目標上到75kg
係咪應該bulking先？
要高碳水為主？
重訓要4-6rm大重量？
感謝

幾高？ 有無圖？

呢個身型都行野？ btw真係好似TB

好似真係tb嚟

睇唔睇到上面張圖佢撩人行野

條友發育完未 有冇米5 見佢有張合照 個師兄真人米6度
佢仲差人半個頭

176高
同呢條友差唔多不過肚腩再大少少

近屋企 有得諗

代人問
對腳成條竹咁係咪冇可能操到變正常男人腳?
我見d男人最多都係小腿多左一舊肌肉, 睇落好奇怪

睇左佢ig， 用左藥都係咁？

btw正式操左就黎一年健力
squat到140kg
DL 170kg
bp 90kg

小腿肌肉好難練得大
大腿就易練

你training year幾耐

thx
跑步成日見兩條竹加舊肌肉仔

有朋友同我講佢真係tb

但用嘢用到成身瘡真係不了

大把人用野用到腫到豬咁

佢話自己係男wor

無鳩絲打

新手做返15~20rm
4~6rm新手點做isolation

19年開始
上年封尖冇操過咁濟
而家當由0開始

咁做左gym先 慢慢先加protein量同
Carbs

之前有操過應該唔算完全新手既
咁bulk緊應該點操？

Protein而家每日都食夠150g（我67kg)
係唔知carbs同calories要食幾多

照舊正常3-4餐 7成飽先 你咁耐無操同無操過差唔多 唔洗計到咁準 睇情況慢慢再加

有方法搵條長斜路海拔0-400左右（參考大埔滘護理區底上到最高）
食足蛋白質，每日行2轉，包你2個月內小腿突飛猛進

記住係連續斜路先得，樓梯、跑步機、一定做唔到

網上見到有D CABLE輪做LAT PULL DOWN/TRICEP PULL DOWN/FACE PULL
定買橡帶算數?
如果係有無款/店推介, 之前咩都唔識做左水魚

仲有好粗既腳毛

睇佢冇落之前嘅身型都幾垃圾

以佢身形高度同個樣又好難怪啲人話佢係TB
加上佢post想係永遠不露點

個樣似tb冇乜嘢嘅
自己練到咁都sell人落嘢就好撚好笑

佢真係女嚟

你點知的

之前喺go24入男廁被人report
之後取消咗佢會籍

笑撚咗
佢入男廁都唔知係d師兄蝕底定佢蝕底

想問下myprotein買幾多分量好?大概食半年-一年

下原來佢女黎架

想睇佢玩比賽，咁咪可以分雌雄

所以佢無玩比賽?

2.5kg最盡，如果唔係同一隻味好易飲到怕

夠飲幾耐?

我每日飲2 scoops 多啲就夠飲一個月多啲

有冇ching有興趣組隊學PT？有意pm

5kg unflavoured

Bulk同cut都係要跟返你個人底子同muscle fiber 多少 肥底瘦底去搵返岩自己既下數
如果4setx10rm可以大隻 咁周街都係大隻佬
但普通黃種人就乖乖地15~20rm啦

嘩屌 仲以為佢冇用

睇佢ig mr.o 黎架喎

咩叫學pt

條友男/女？有無米五？

咁不如一開始一星期三日重訓 一日hiit
之後習慣左加多日重訓 再耐d先加多日hiit
唔係平日運動開hiit 身體好難recovery
目標一開始set得貼地d效反而會好d

用錯力

減肥根本就唔應該做hiit 對心肺功能完全冇幫助

減咁多卡都唔做

做hiit個陣心跳會飆升 但平時心跳唔會慢咗 即係chur完個心臟但冇改善到功能 帶氧做個陣心跳都會升但之後心跳率會降低 好似個啲運動員每分鐘可能練到4 50心跳 但hiit做唔到 講到好複雜咁

有啲咁嘅事?姐係要長時間維持中高心跳率先可以改善心肺，短時間chur心肺除咗減脂之外冇乜幫助?

咁佢目標係增8kg同lean d
做hiit減到體脂同增加到肌肉
同時提升做重訓既肌力
點解唔做

心肺功能提升可以跑間隔跑 行山 好多選擇
但佢既增肌減脂唔太需要心肺功能進步

係 即係類似每個人心臟都有個limit 帶氧chur完之後減返平衡到 但hiit淨係chur完就冇 減脂可能好有用但唔太健康 一星期一日我諗都OK

我意思hiit對身體唔好 除非佢冇時間做帶氧

有冇乜link 做reference
其實hiit對心臟無益但未至於有唔好處？

一時間搵唔返 但如果佢本身冇運動底既就唔建議hiit 有打開波跑下步我諗一星期一兩次都OK

Chris Bumstead 算唔算現代bodybuilding清流，個身型好拿靚

部野會用到前膊同中膊，練後膊要用butterfly/facepull

前膊中膊係用推嘅動作練，後膊用拉嘅動作練

有冇人試過肌肉纖維化？我懷疑我斜方肌有呢個現象

HIIT vs MICT(medium intensity continuous training)所謂嘅有氧運動

簡單嘅資料搜集方法：google scholar，keywords: HIIT MICT heart rate

對象：冇咩運動嘅男人，年紀27.5±3.8
改善heart rate variability HIIT>MICT

對象：心臟病復康人士，年紀冇注明
改善heart rate variability & peak oxygen uptake HIIT>MICT，改善resting heart rate & premature ventricular contraction HIIT≈MICT

對象：女人，年紀80.8±5.2
改善body mass, fat mass, resting heart beat HIIT>MICT

對象：過重女人，年紀19-20
改善body composition, left ventricular ejection fraction, heart rate at rest, maximal oxygen uptake and ventilatory threshold HIIT>MICT

唔知果位師兄係點得出HIIT 對身體唔好嘅結論

食完飯幾耐先可以做gym?

覺得玩緊open/222個班會無視佢

相反玩緊classic physics /physics 個班會當佢偶像

Physics

跟邊個？

Burger

想問邊到有得測inbody

係有分架

muscelmass fitness

EASY

至少一個鐘，你自己feel無脹住就ok

吹得好恒話聽日又關健身室，我屌

邊到講

肯定無

唔撚係喔個零兩個星期就再黎過？

凌晨先出完通告維持而家既措施到17/3

吹得就吹

各247分店個ig係統一搞 定係分店老細自己搞
我個間垃圾 屌極都唔化ig夠膽死已讀我

分店ig呢d有可能分店老細自己攪

你去開果間執咗？

吹得好恆話聽日Burger又教人做gym，我屌

吹得好恆話聽日jay cutler黎香港，我屌

Classics physics 係咪愛因斯坦個類？

最近都幾多搞笑野睇

9am前無咩人，避人潮就晨運

唔用Whatsapp?

多數係分店個reception搞

香港有冇門市賣瘦免牛

唔覆你咪唔覆你 夠膽咪quit

可能要用mewes
手足！！！

佢答我個方法似唔係舖啲人 話「會向嗰邊反應」

我個ac joint 係咪壞左
次次推完胸都會痛 (唔係好撚痛嗰隻)
明明啲姿勢都做足

例牌野 姐係無心搞

比多個禮拜佢 再唔搞我就再嘈上去 唔係向間舖嘈咁簡單

有冇goji苦主

做咩？

我睇完呢個post就即刻諗自己平時係咪操得太多。
平時就分開胸背膊腳做，每part一次做20-25組左右。
我夠時間做完呢4日就會無縫接住操，8日先休息一次。
一個星期有機會操到同一part2次，即係40-50組。咁樣係唔係over train？（但係我自己接住操唔會覺得唔夠力同痛，係咪recover快就可以一星期操同一part40-50組？）
唔該Ching

數字遊戲

Tell him to watch this
Educate this moron

巴打有無tg?

一星期可以40set證明你冇harder than last time
就算行ppl ppl 一個位每次~10set都可以好金
做幾多set唔代表咩 要有埋intensity先叫做effective set

thanks ching，但我最後係操到一下pushup都做唔到嗰種，3日後就已經有返力同唔痛，係咪都仲唔夠hard？

push up好重㗎喎 我當你淨係做push up 15分鐘耐就可以chur曬chur到一下都做唔到
但都唔代表係maximize咗stress damage tension 攰唔係train得夠/有效嘅指標
如果做唔到一下push up嚟做指標 咁就唔洗去gym喺屋企push up做到冇曬力都夠 即係咁講

想知你例如chest day會做咩動作
每個做幾多set幾多下 幾重 問心自己每set有冇留力仲可以做多幾多下 有冇用slow eccentric reps/ drop set/ super set/ failure sets/ partial reps/ cheat reps

要升嘅唔係set而係 effective reps
如果「做咁多set都recover到」就加set
一個workout只會無限加長 3個鐘都未操完一日胸

chest day會fly完再推，做完上胸做中胸，last set推到冇力就即刻減重再推到冇力（節奏係3010）。最後就下胸cable推夾drop set做finisher。每個動作4-5組。

我話一下push up都做唔到係跪嗰隻push up，而且係finisher10分鐘後攞嚟test下自己操得夠唔夠甘。
thanks

我會選擇唔同on9仔爭論

有兩間分店因為同業主傾唔掂數到依家都未開返

個個去哂尖沙咀

同佢講如果呢家有朋友係on9仔果時,就算講咩我都唔會駁

無法 兩間執

宜家唯有揀岩時間去
一係就朝早做
一係就夜晚10點先做
但夜晚都係勁多人 好多時做完大肌群都唔夠時間做二/三頭

食得兩餐就算吧啦
操得唔好，食幾多都係哂氣，依家唔係港女減肥

果個健身教練poyi睇片同ig相個樣差咁遠

有冇咩高碳水零食推介

IG啲相梗係p完先比你睇㗎啦

聽講淨係做big 3就係用最少時間做gym獲得最多肌肉量
係唔係真
如果係，有冇研究支持

中立/藍 係度扮黃
係ig比人問佢藍定黃 佢答 "黃不過鐘意著藍色衫“
之後飲Starbucks食Shake Shack扮黃揾食 買埋啲貼牌衫

圍村人

正常有限時間內
做big 3大重量多肌肉同時刺激
一定係會effective d

有咩關係

真人成個雞泡魚咁樣 影相咪算拍咩片

如果你身體正常健康無病
姿勢技術正確下 做咩動作都唔應該痛

咁即係話
1. 一係你身體唔正常
2. 一係就姿勢唔正確

1. 睇醫生
2. 科水比教練/ 搵fd睇姿勢/ 毒撚拍片比自己睇返

工具：Google scholar
關鍵字：Single Multi-Joint Resistance Exercises

對象：男，大學生，冇練過
方法：lat pull down vs bicep curl, 3set 8-12rm，一星期兩次，每次最少隔48個鐘，做十星期，計elbow flexors 嘅 peak torque（力） 同 muscle thickness（肉）
結論：冇明顯分別

lat pull down 有用埋其他肌肉，可以推斷只要做compound exercises 時只要阻力同isolated相同目標肌肉增長一樣之餘其他肌肉都會有得益，可以話係用同樣時間多左肌肉。

有無over training 係睇訓練量（training volume）
即係有效強度（要夠重 人人唔同）*rep*set
e.g. squat 100kg*10*10 = 10,000kg training volume

單純睇操左幾多組係無參考性
因為你可以係唔識操/鳩操/Hea操
導致訓練強度不足 重量唔岩你 實質訓練量唔大
等於你呢40-50組 效果唔大

極端例子 1kg*20下*200組 每星期
（其真唔極端 好多現實例子）
咁撚多組 代表到乜野？

搵返適合你既訓練強度
合理 有計劃地加重量
有時paper 講既野未必岩晒

Over training 係會有症狀
失眠 無力 免疫力變差（係咁屙爛屎、不停生飛滋）
真係出現over training 時就要停操
或者暫時降低training volume

定期deload都係一個常見既辦法

動作黎講 big3係最有效去驅動全身肌肉
去舉起人體可以舉到既最大重量
動作得3個
唔洗轉機轉位 換黎換去既話
可能就係用最少時間

Freelance你o唔ok？ 沙田有場

想問24/7 之前停開
份約個到期日會唔會extend?

佢之前都係試過話extend一次 之後果幾次停開都係唔收果段時間嘅錢 不過最好就問下你果間嘅個sales

一日最好應該練幾多set?
聽講係大約20set，呢20set係指我今日要練嘅所有肌群定特定肌群?
如果我練胸+3頭，係胸+3頭20set定胸20set+3頭十零set?

新手想問下 宜家想每星期操3日
應該3日都操全身定分返推拉腳三日 各加手黎操 邊樣會好啲
上網睇過好多人嘅plan都有唔同講法 唔知應該點入手好

骨骼痛症嘅野物理治療啦

前提係基本technic 掌握到
同本身個骨架構造都fit for all big 3
e.g. 有啲人天生hip 太窄 搵alternatives 可能仲有效

你個名

旺角goji 終於開返
希望tst 會少返啲人

差咁撚遠

我間GYM有個玩健力,只係做BIG3都好大隻

瘦底玩咗大半年
肌肉增咗少少
體重60上到68
但而家著衫仲係顯瘦
除衫仲顯得好多脂肪
問題係太肥定唔夠肌肉...
應該點

返6日工真係好辛苦

學咗big3未
一個星期得3日可以stronglift 5x5練

我之前都有做過下 big3都識嘅
我睇係stornglift 5x5先唔該巴打

big3 唔係個個岩玩
仲要係新手 做錯自己都未必知,後果可以好大穫

我之前都玩過一段時間，識做big3嘅，但係之前做冇plan 做極都冇增磅，閂gym room之後成年冇操過 宜家想正視返跟返plan做

骨架

骨架窄 姐係點... 注定增唔到肌？

咁又唔會...
但一個天生骨架大又無做尖嘅人睇落都會大隻過有操但骨架細嘅人

有冇相

你哋會點計自己tdee，日常運動量嗰到好難捉摸

有冇巴打喺24/7 tko做？

人多到 仲要唔近

又有一堆新手做兩下external rotation當3組 操兩下走人

第10分鐘開始, 佢話當LEG PRESS拉到去膝頭, 然後先用HIP+LATS

我可唔可以理解成:
由一開始去到膝頭(個FEEL似SQUAT)
然後先推HIP上前+夾屎忽 同步 隻手同個身會拉近個LATS會收緊

Deadlift?
可以試吓想像係原地跳起

BIG3 係大隻但體形唔靚WO

你睇#666同埋under 666啲comment
btw係每個位20

大半年就想大

唔好跟一個用fake weight deadlift 嘅人去學deadlift

大半年好難有好多肌肉....

Deadlift= squat+ rdl

!!!!!! Ching一樣諗法
而rdl=推後個hip 上去個下就係hip hinge?

Rdl= no knee movement
所以係squat先 向地下push既時候 膝頭會向後 當膝頭冇得再向後 就係rdl既時候

明了 謝

有興趣嘅參考埋呢個，簡單直接咁setup 左其實成個動作好自然連貫

多謝你嘅強心針 就係見到自己愈來愈肥 又睇落唔大隻 先諗緊自己係咪做緊想做嘅野

加油呢8磅未必係純肌肉

我最初就係睇呢個學, 我一開波係直頭SUQAT哂成個DEADLIFT,
一睇到佢教"當坐監有人想爆你菊花咁推個屎忽向前+夾實"
即刻明左好多, 至少知道點樣唔"SQUAT"哂個DEADLIFT

BTW, 感激巴打, 好有愛

唔洗咁誇張嘅大家分享下，一齊慢慢學咁姐

Big 3唔係個個岩玩係咩事
冇心學又鐘意9加重就梗係唔岩
係有心要慢慢學big 3唔難
絕對支持有錢就去課吓金搵專人教

有冇得淨增肌
唔中意個肚腩...

steroids

可能有人先天性做唔到full squat呢
有人膊頭唔啱都bench唔到㗎

Poor genetic

Hip joint dominant?

Rdl當然係hip dominant

呢個方式同我講無可能 令我印象深刻啲

真心唔識想問， 如果deadlift = squat + rdl, 如果一日內做晒big 3, quad 應該唔夠力做落去？

之前有段時間我係flat bp > dl > incline bp > squat, 到squat果陣真係好唔穩，夾硬震住落。所以就轉左做rdl

一個training session係可以做晒big3 但唔可以3個lift都max out
Eg. 今個星期squat 同bench 高d intensity (呢兩個lift互相影響較少) 然後下星期dl高d intensity咁樣就得
又或者squat 同bench個日搭一個dl variation (lower rpe) 然後dl個日就掉轉

Btw 我講dl=squat+dl 係講緊發力 唔係dl可以取代squat &rdl

我如果日dl 完會直接skip squat +rdl

新手完全無做開gym到底可以點入手會唔會有平價嘅工廈gym room 有PT可以介紹，自己做好怕姿勢唔唔啱整親
想學識基本野再出去自己做

依家講緊肌肉量
你又話唔靚

define大隻
佢算唔算大隻

其實d人話自己玩健力 佢地玩嘅唔係健力 純粹係想大力
唔係話做big3 用5x5 3x5 就係健力
所以牙tyler話自己powerbuilding 係自相矛盾
健美係鬥大肌肉 鬥靚 鬥型態
而健力 之所以有唔同weight class 除非你係open class 120+ （香港人基因好難呢個水準 方齊智呢d痴線佬除外啦）否則我覺得健力嘅真正目的係肌肉量相同嘅情況下maximize 力量 如果一邊train hypertrophy 一邊練力 基本上好難贏到weight class 入面嘅比賽 因為肌肉一多就會過左weightclass limit係某d情況下我甚至覺得「大隻左」對健力黎講係壞事 就好似長跑跳高運動員係甚至想避開肌肥大咁樣

利申 玩左1年健力個人感受 9吹only

Agger 呢樣就係specificity個問題
健力係一樣專項運動 有好多技術detail 就咁行stronglift 5x5 都可以係唔識當中既技術

先天做唔到唔代表唔可以慢慢train番mobility
我low bar squat shoulder mobility都係自己慢慢練番黎
做唔到full range 咪做住half range先
再同時慢慢train mobility
冇野係唔得只有你自己俾自己藉口
你連試都唔肯試不如放棄健身好過
因為健身呢項運動就係要將你自己變成你以前以為做唔到嘅個個自己
無論係力量或者身型
如果係怕做錯嘅話
不妨拍片上黎俾各位俾吓意見
或者識英文嘅去其他外國forum都有好多form check 機會
記住唔好質疑自己

如果係從未做過gym既人 第一次可能會唔夠力拎起枝bar
最多由輕做起慢慢黎

講經咩？ 覺得自己好型？
我都話先天啦 兩邊身嚴重唔平衡得唔得？尾龍骨嚴重側彎得唔得？
Mobility好多時都唔係先天影響多 係後天你就走去講train mobility
你係Physio? 定係骨科醫生?

同埋人地都話係 新手自己做錯唔知 如果遇到上面啲情況 仲做啲自己唔應該做嘅動作 再做錯 我都唔知可以有咩後果

當然冇問題
我最初都係推胸7kgdumbell 一邊
慢慢develop base strength 咪開始玩big 3
Squat 咪body squat 到dumbell squat 到barbell squat
Deadlift嘅話空bar rdl 都得
有錢跟埋教練就fit 哂
好似我咁學生冇錢就用時間去上網學
我新手到而家咪又係得閒就每日用一兩個鐘睇片睇article 學
當你見到天生冇左小腿嘅人都可以deadlift
點解你就唔得

屌你下下攞d極端例子講有咩好講
你係咁嚴重嘅就睇醫生喇

自貼自貼自貼

屌如果d新手又唔肯問又唔肯跟教練又唔肯上網學梗係後果嚴重喇
正常成年人有d基本野識判斷喇

我好弱不了

唔係計強弱而係睇有冇誠意
RM片都得架

算喇睇林作同鐘共trash talk好過喇
其實呢到都冇咩好嘈

你真係講經唔係扮
咁我講嘅野係咪先天？你就走去講mobility
就算係唔嚴重 係普通脊柱側彎對squat影響都可以好大 係唔做好過做 我有個fd就係咁
你又知個個都知自己先天有事？你係物理治療師定骨科醫生？

我從來都冇話過唔應該做 而係要知道自己適唔適做 呢啲唔係有冇人教嘅問題 就算係後天性都可以因爲受傷bench唔到 麻煩你睇清楚題目先

人地最後都要上台隻揪，兩位都俾少少誠意啦

大家交流吓啫冇話要嘈嘅

自貼先知邊個有道理

咁我認我講得大左
有健康問題就先徵詢醫生意見

Sorry大佬係我睇錯

on9 son

I mean呢個fake weight撚

咁公平d睇leg press 再推hip都唔錯得哂
雖則佢fake weight

屌啦 佢自己示範個pat shooting up
同埋教人坐屁股向下係大錯特錯 ge cues

然而每一個powerlifter都會有hypertrophy block.........

方齊智都吹捧
仲有健力一定要講肌肥大

佢仲要落果陣頂左支bar向前，on9真係唔係扮

冇睇條片添

對上兩個POST無左（嘈交要自貼身材）就出哂事

先天性不如話無左兩隻腳做唔到squat啦
問野果個都無話自己殘廢

佢有時d動作睇落硬係鳩鳩地

方齊智都叫痴線佬 真係第一次聽

我比左一個負評

Classic 連360wilks都唔知有冇都叫痴線佬
仲要係小粉紅

咁我又講到差唔多所有人都做得
咁又的確漏左班先天有事個班都冇計
應該話general public都應該做big 3 會好d

咁就比人搵位入 真係慘

有都冇人自貼 得frog ching先係真男人

咁有無邊個youtuber好介紹

對肥仔波對bench有咩作用

上網睇真係隨時貴過請教練, 哂左D奶粉野食會藉錢時間

好似d女選手對假波咁 range細d

Renaissance periodization

縮短range

Hey folks, Dr. mike here

原來都多人咩？
我見得4000呎
以為冇乜人join

藍絲不值一提

想問有冇師兄飲開pre workout
請問c4果隻original 咖啡因算唔算多
同埋你地會唔會進行咖啡因循環？

如果會你地會食幾耐停幾耐？

另外想問有冇啲好啲嘅pre workout推介c4 original好似冇咩feel

唔知係邊個講冇腳呢咁多普遍先天性問題唔講講先天冇腳

Big 3幾多
唔係好高強度基本上唔使飲

究竟myprotein有邊隻味係唔伏
Peach tea有冇師兄飲過

你c4一次食幾多? c4一個scoop先150mg
Metabolic Nutrition ESP 一大scoop10g 500mg唔得就上ESP Extreme 750mg小心失眠

我都唔算高強度
純粹係放工攰都想去操
想專心啲同埋集中啲冇咁攰

C4每次1scoop咋 但我差唔多日日都操 一星期抖1-2日
我怕會適應咗佢個咖啡因變到冇用

師兄平時點食開？會唔會有咖啡因循環呢樣嘢

我食開個隻一scoop180mg 覺得有需要先食兩scoop 冇理咁多一路食一路都有feel 但會食完一tub可能停一兩個月先再買
冇feel咪off一排再食 正常可以開始feel到食完都冇feel先off cycle(?) 不如你試下兩scoop點先可能有新體驗

聽日試下兩scoop 唔該曬師兄
姐係你除左食曬之外 次次操嘢都會食？

基本上都係唔知其他人點睇

飲緊 個人覺得好死甜

個人極討厭呢隻味有種講唔出既怪

初初跟教練係會好d既

幾高先

earl grey世一

我就未至於討厭 但飲完就真係唔會再買 隻味假之餘又甜到仆街次次都要用600ml水沖先入到口

好似唔同牌子唔同feel
有隻黃色包裝，飲完個身會好熱

佢要平又要short term，得番d 廢既肯教佢

我教 400$ 堂

400 蚊75 分鐘 會所教 岩唔岩

唔知點解練完背肌之後嘅飢餓感重大過leg day

你個背操得甘過隻腳

留名

有冇巴打用開Schiek護具？邊度有得買？

Myprotein啲味飲落好撚假

新出clear whey 好似到痴線
Orange mango 世一

Clear 貴

是
但真係好飲

或者佢腳一路都舒服緊自己唔知

Ots好似有

尖遺

一下pull up都做唔到
下定決心開始做尖
利申 排骨仔

係functional training啲草地度坐低唞，點知草地係濕，條褲屎忽個位濕咗噠，人地會唔會以為我瀨shit，點算

好快會做到加油

果個玩咗健力一年而又吹捧方齊智嘅師兄
請問你係邊個會架

明明你就賴shit

瀨地濕

失禁師

弄假成真咪唔怕俾人以為

目標一個月後做到第一下

pull up進度停左半年冇進步過
網上好多種方法都試過
althene X 又試過
alpha destiny果隻日日操又試過
每個program行完都係一下都進步唔到
而家78 kg
chin over bar overhand grip 12reps
chest to bar 慢上慢落 6reps
目標上到10下
求方法同經驗分享

依家係go24 tw deadlift緊
藍色長襪條友
是咪有中二病

圖or

teamjoin 靚個d衫都比人買哂

有冇師兄去過Bc fitness 24/7操過試玩過，間嘢個態度真係閪中之閪

即係需要提高訓練強度嘅意思？

上網學好過啦

瘦底好快做到架喇
我以前同你一樣

靠手嘅慢上慢落 同你真係用背慢上慢落已經兩件事

有冇咩特徵係用太多手力?

tren hard eat clen

前臀 二頭極速收皮

想問下你地到尾果幾組已經開始冇晒pump感仲會唔會做落去？
定係已經開始係waste volume?

用緊兩條 Schiek belt 都係喺ots買

條belt都係黃大仙OTS買，個Ching 仲好好傾

我都係

師兄你哋有冇食開邊隻消炎藥

係咪Sbd 長襪?

同問

好似唔係
今日4/5點
肥仔嚟
擺曬post
齊曬 gear

Sbd belt+戴眼鏡？

More

事源今日同個Fd去試玩，佢哋捉尻我地口罩有時唔過鼻。咁我地解釋話set與set之間唞吓氣，同埋點解cardio zone冇帶又唔捉。
之後，佢地堅持要我地走，提早cancel 我地試玩。咁我地咪走囉，我走緊果時係到屌空氣屌間gym選擇性捉客。之後有個經理咁既人衝過黎屌，用爛仔既態度黎屌，又話你講乜撚嘢丫屌，走啦，係到搞事等等。

聽聞圈內啲師兄話佢好似有背景，又話好似有好多古惑仔撐，又話以前係Fac做打尻個sale ，個名叫咩風哥

係

我都係到個鐘數, 見佢幾勁玩得重 但點解話人中二病 轉心做自己野啦 你留意人做乜

有無CHING飲緊MY PROTEIN 既PRE WORKOUT ? 效果如何

ON9 藍店黎 都去玩?

發覺剝雞蛋真係會燥...

講真 中二病個d go24 d 健美佬唔係仲癡線咩 野野都9嗌又ego

full gear都要比你笑?

懷疑入面內心想話人但又唔敢係人面前講既毒撚因為我個陣都係到 新手居多

應該係啦，未見過世面咁，出北角可能唔敢離開跑步機都似

唔怪得ace過到去都要開post屌d人

屌拉星 人地deadlift setup 話人擺pose 我真係笑撚左 我見住佢deadlift 唔知有咩問題 CLS 新手

發現TW GO24先係咁多搞事搞非既人, 北角好似好多人玩健力, 都無是非

係咪講緊大飛果個徒弟仔

你係咪講緊好細粒個個? 同埋TW GO24 有個好似賣魚佬咁嗌 玩比賽 落野 EGO 到仆街

真心男人老狗操野咪操野
除非有人做d offensive 野搞到人 或者唔識尊重人
呢啲咪名正言順公開屌

Front squat 屈住個手腕有d唔舒服點解決？

係, 好撚ON9 鐘意搞事搞非唔知做乜9
人地做乜9 關你撚事 又無搞到你

叫都比人屌？

交叉手試下

個人認為玩到差唔多力竭嗌幾野無乜所謂
但第1下嗌會唔會太煩膠

如果佢去到CSA 會唔會每分鐘都開一個PO 話人中二病

小弟玩健力做最重個set 上個下唔叫真係爆肺咁

今日終於squat到150kgbw 75

Cls set up做動作都唔得
而家d人真係痴撚線

唔好急啦 小心傷 健力黎講玩到RPE 7到8 經夠刺激

set up 野個個唔同, 我見佢大大啖吸氣先 FING 下隻手 咁樣都有問題
佢無直接DUM 雙手放咁 我見過有人拉完直接DUM

屌 係咪唔抵得人玩重 咁樣開po 話人 成隻老鼠咁

deadlift不嬲都應該dum

點解香港咁少女做重訓

破PR 直接DUM 爽 班波標EGO 撚又唔抵得

驚比啲傻閪笑
上面有個例子

兩年無操 一操幾個動作就想嘔點搞

請問點樣有效解決forward shoulder？我摸落去膊頭舊骨係向前突，有冇辦法令佢回返屬於佢嘅位置

仲有我睇人哋將膊頭向下壓，我係得，但幅度比較細，有咩辦法壓盡啲

有無人食開佳寶隻雞胸肉，15蚊磅

狗都唔食
勁大陣怪味
食落肚嘅買好少少架啦

勇者

我上網買巴西嘅都係六十幾蚊2.5kg

通常啲人買係比狗食 認真

go24大把衣d人你講緊邊個

我想問下呢 到底chest back shoulders legs biceps/triceps 分別應該點樣操
健身初哥真係乜都唔識

目標 求減肥加有啲肌肉 健康嘅身形就可以了

伸手黨問到咁空泛

大髀粗番少少 又唔鐘意
佢哋始終覺得排骨>豐滿

有冇怪味？

其實主要係怕攰/辛苦，女朋友除咗行街之外完全唔想行路，寧願等車搭一個站，CLS

唔好話雞
佢本身 紅店 就唔應該幫襯

好多女做GYM操腳,但暫時未見過女做bench press

食厭左雞 我而家轉買蝦仁,

咩網

師兄 go 24 有冇得試玩架

以前去操野 只見過女教練bench

冇，好正常，啲雪藏味仲少過惠康百佳嗰啲

有武肺所以無左試玩

大飛得幾個徒弟咋嘛

近幾年 啲女人既風氣叫做有改變啦

起碼我見多咗唔少女人會操squad, 知道無上都要練返下

Offtopic:見啲人著瑜珈褲做squad, 真係好令人分心

Jj 插沙求link

屌見到呢句真係笑撚死

狗都唔食啦下話

佢話人deadlift 個個 其實幾撚大隻 佢話人肥仔 我心諗係唔係個個 之後話人著藍色長襪得佢一個 就知
我好肯定你係排骨仔黎

佢話人deadlift 個個 其實幾撚大隻 佢話人肥仔 我心諗係唔係個個 之後話人著藍色長襪得佢一個 就知
我好肯定佢係排骨仔黎 打錯字

俾狗食都驚食壞狗啦
老母貪平買過俾我，食咗一啖秒dum

有藍色長襪果個人ig？

無 唔識佢

你去下荃灣 個班藥佬就知 個個玩半下

果兩個光頭？

唔開名啦 都係個班健美藥佬

分開一嚿嚿

thx

Milktea & mint choco

人哋bodybuild 玩pump 做半下多咗俾你喇
我覺得人哋咁大隻證明咗佢個玩法啱佢我哋唔使咁樣質疑
btw我想問係咪荃灣特別多健美大隻佬，go24其他場有冇咁多

想買aroo
差少少免運費
有冇師兄夾單

膝上rack pull ROM 得1吋都大隻得黎靚既natural 有邊個唔通你又係咁操法人生兄 肌肉刺激最大化唔係full range 而係少於half rep 學到野

玩動作玩得好既健美 kasing 之外唔知有邊個唔係ego 班波標

香港？

人地咁玩係有佢既好處
叻嘈就唔好學人咁玩

kasing Li ig

我唔知佢講緊落野都無落
落野鳩fing 都大過你natural 勤力操

我知，我意思係你想問香港仲有邊個玩動作玩得好？

人地點做又關我地乜事 無影響到其他人未當學野，可能佢真係專登做一吋rack pull 既，有d 運動目的

係 暫時見唔到

fky0401
咪玩得好咯

我真係想學野 1吋rack pull 有咩目的

知邊個 佢轉玩健力

佢動作唔好咩

我講緊波標

佢之前咪波標咯

無留意

聽返黎原來果個係其中一個老細嚟

但係健力唔係唔可以行野嘅咩

新會無drug test 舊會先有

Hkpf點會冇drug test

source? 唔係ipf 喎ching

一定要ipf先可以有drug test?
The Hong Kong Powerlifting Federation (HKPF) is recognised and affiliated with World Powerlifting with (WP). Our primary focus as a federation is to promote the sport of powerlifting in Hong Kong by providing a fair, high quality, and drug-free environment for lifters to participate in.

csa 個班人話terry 過唔到藥檢 但照樣比賽 點睇 同埋新會都無ipf 捉depth 咁嚴格

會唔會得400wilks都drug test呀
如果落完野都係得400wilks咁都幾慘

個身型睇唔出有落野痕跡

師兄你玩健力咩 有無比過賽

咁strongman 都唔一定乾身 但都好大份

冇 我健康

三角同斜方其實對Testosterone反應會特別好
特別係玩健力成日練DL
所以唔太似有行野

人哋行嘢同叻嘈玩法唔同 冇人叫你跟
只係人哋咁大隻代表佢咁操都大到
我又冇話過自己都係咁玩 你做咩啫

你行過嘢鳩fing過？講到落嘢唔使操咁
我淨係見到佢哋操得甘過同場大部分人

聽聞 唔知係咪真 但佢落既量同健美落既又唔同既 真係未必

即係落咗藥應該操甘啲同埋重啲 短啲rom？

屌 你真係低能仔 廢時同你哂時間講

落左野玩4分1下 玩多一吋呢 會太大隻

我冇講過 只係話通常行嘢都會玩pump，唔似我哋叻嘈咁講究full range
同埋佢哋recovery快，大力啲。操重啲都好正常

駁唔到就廢事同你晒時間講

一開始都好聲好氣 你係要用埋晒啲19腦魔

而家就話人低能 我邊句講錯？

廢事彩你 白癡仔黎

外國都幾多行野玩full range 係咪佢地冇香港呢啲咁識操
同埋full range 係咪會唔咁pump
ps. 我冇健身 真係單純好奇問下
我睇呢個鬼佬

話時話之前追po 有人生兄既柒史，係邊到有得追返

篇文只係話搵normal man ，冇話個人本身有冇健身習慣
如果一個冇操開嘅人本身瘦猛猛打幾個禮拜testosterone 會大隻咗好正常
呢個實驗可以睇得出行嘢會幫你大得好快，但係冇證明可以靠行嘢玩到大隻佬咁
你自己諗下係咪真係可以唔操齋靠一個禮拜幾針整到好似你喺gym見到嗰啲咁大隻？

會有咁樣玩法唔係話個個都係咁
因為我係唔知邊條片睇過啲行嘢會有pump嘅玩法

佢本身就係full range 推崇者
同埋full唔full係睇動作需要
而選擇動作係睇你基於咩目標

我好少留言想知有咩柒史

我話緊落野唔洗操就可以大隻過無落野有操既人 咁你同唔同意？

即係個體差異？
咁會唔會有人冇打藥都啱玩pump架
同埋block pull over knees 會係邊度pump
好似RDL pump好多
（兩樣都冇做過我估架炸）

我印象中係條片話有行嘢嗰啲可以靠玩pump多啲血去到肌肉就唔知點樣可以幫到佢大，唔記得咗了
叻嘈嗰啲就一定要靠progressive overload 機械張力同撕裂呢幾個原則
btw你唔使話咩冇做過嗰啲

人地落野玩比賽都要prep 幾個月去行野啦 你講乜撚野一兩個禮拜 行野唔係打一兩支針就即刻變超人 唔係洗撚哂咁多錢keep 住打？

可以大隻過冇行嘢冇操，或者只係操咗一兩年內嘅新手
但係大過玩咗好多年嗰啲一定冇可能

你自貼啦想知你操成點 咁識pump

我講緊一個禮拜係講每個禮拜打幾針
好似個實驗都係講10weeks咁

我就廢嘅 得把口

點解 比d 例子prove your point

因為我見過有叻嘈嘅望落大隻過某啲有行嘢嘅
go24都有一兩個 你自己睇下

有冇人名或者ig或者相

咁點解我見d 落野既一味追重既 落野變再大隻 係咪唔洗progressive overload 架

佢個ig acc好似係private
一係你睇下大飛 佢自稱叻嘈
都大隻某啲有行過嘢嘅人

咁你可以行過去問下佢哋 我唔清楚

成日話落完野都要努力，但係你相比嗰啲努力又natural既人咪又係出貓, natural既人要負出更多既時間同埋努力先有gain,但又會比自己既natural limit限制住

大飛有落

我覺得出貓係落野但玩叻嘈賽就叫出貓
唔通玩ifbb 落野又叫出貓咩
叻嘈同用藥雖然都係健美，但我覺得根本兩樣唔同嘅運動嚟，都唔知有咩好嘈